覺得唔好太集中美國一條戰線

美國變咗我地春袋咁

有咩一個唔好彩 美國同中共傾掂咗
或者任何原因 美國唔再理香港問題
我地就真係仆街陷家剷

請大家再更好地對外宣揚 #Chinazi 嘅恐怖
講佢點樣慢慢侵食其他國家
控制其他國家

同時我地要好好加緊connect埋其他國家
connect到好似同美國咁

真係好驚美國一個翻身唔再理香港
始終人地國家係人地國家 無義務幫到抵

開更多線
咁美國唔幫 我地都仲有後著

Agger 愈大期望就愈失望

唔會同中共傾得掂

全球兩大經濟體之間爆發的貿易戰持續，中美兩國確定下月初舉行新一輪經貿談判。《福布斯》專欄作家、紐約長島大學(LIU)和哥倫比亞大學經濟學教授穆爾杜庫塔斯（Panos Mourdoukoutas）表示，中國精英在這場貿易戰中犯了嚴重過錯，就是誤判自己實力，以為中國與美國已達致「權力平衡」，最終只會更難達成協議。

他引述《現代歷史》期刊（Current History）9月號由學者楊向鋒（Xiangfeng Yang）撰寫的《雙輸貿易戰》（The Lose-Lose Trade War）指出，中美兩國經濟互相依賴的程度與日俱增，令中國官員有「錯覺」，令他們以為中國已與美國達致「權力平衡」，故有信心可以與華府達成「雙贏」協議。

楊向鋒寫道，「在典型的中國分析中，中美透過加強經濟聯繫來維繫兩國關係，這反映在每年價值數千億美元的雙向貿易和投資」，這種經濟聯繫本來可以維繫兩個擁有不同文化和政治制度的國家。中美經濟上互相依賴，令中國官員以為中國已經與美國對等，加強了他們的信心，「（他們）相信單方面擾亂這種『雙贏關係』，也會令雙方經濟受損，故北京有信心華府的對華政策雖然變幻莫測，但也不會走得太遠」。

穆爾杜庫塔斯同意楊向鋒的說法，更指出中美互相依賴的概念就是錯誤的，因為中國是增長要依賴商品出口及技術入口的新興經濟體，美國則是已發展的成熟國家，兩國距離達致權力平衡仍有一大段距離。他在文中指：「兩國『離婚』對美國會有影響，但現階段對中國的打擊更大。」

楊向鋒又質疑中國官員或分析師，「有否考慮過兩國爆發嚴重貿易戰的可能性，更別提是否為此做好準備」。他指貿易戰可以演變成科技及貨幣戰，意味除非北京理解到自己並未能與美國平起平坐，否則雙方難以在短期內達成協議。他相信貿易戰只會帶來「雙輸」局面，損害兩國的長遠雙邊關係，他對貿易前景也感到悲觀，認為兩國即使達成貿易協議，「也不過是長期經濟戰中，一段短時間的停火」。

中美自9月起擴大互徵關稅範圍，華府向1,100億美元（約8,580億港元）的中國產品徵收15%關稅；中國則對美國入口貨加徵5至10%關稅。有分析師認為北京希望隨着美國明年大選臨近，美國總統特朗普會感到有壓力盡快達成協議，但特朗普就警告一旦他連任，貿易談判的條件將會更「辣」。

美國《福布斯》／《蘋果》資料室

美國之後就德國啦，德國都好幫地

美國都唔幫的話，攬住港共死

德國、英國 其他國家

唔係唔好集中美國 而係唔好集中靠外國
美國唔開中國波既話無人會開
同埋差唔多所有革命都係靠自己國民做主力 點會好似香港人咁罷工都唔撚敢罷 正係識奶外國袋底

其實港交所算唔算春袋？好似無咩聽人提過

係啦, trump 始終係商人, 獲得最大利益後就未必會再理香港生死

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

問題依家係世界舞台上唯一有實力敢正面開中國波得美國
其他大國都或多或少唔敢放棄係中國嘅利益
印度都可以嘅,有潛力同埋不嬲唔鐘意中國,不過印度嘅民主自由程度,你都好難諗住佢會出聲

我都覺得要開始connect德國
佢地超好 我地咩都無做過就又登幾版報 議員又出聲撐我地 好關心香港

我唔知美國國會啲人係點
開頭侵都唔理香港 仲話我地暴徒
個時係國會議員先撐香港人

好似無太大影響？上次佢自己系列收咗皮一次
唔知有無人分析過有咩影響